{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_021069",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "상서고훈"
    },
    "text": "尚書古墳 (상서고훈)\\n\nこの文章は6巻2冊の筆写本であり、『砂岩経集』とも呼ばれています。尚書には元々今文と古文の2種類がありますが、金文は漢初期に伏生が伝えたものであり、古文は漢の武帝の時に孔安国が捧げ、東晋の時には梅色が上げました。 伏生の原本には具陽生・夏侯勝・夏侯健の3つの説があったが、その後なくなりました。孔氏の原本には馬融・鄭玄の2つの注があったが、唐の時代にもなくなりました。当時公安局の具本とされる梅氏の原本が伝えられましたが、実際は魏書のものでした。チョン・ヤクヨンは弟子のイ・チョンにこの書を対象にさせ、唐の孔栄達の尚書正義や他の経書の注釈で引用された邱陽・夏侯・馬・鄭の説、そして史記・説文・左伝・国語、礼記、論語、孟子などに書かれた尚書の文言を選び、それを参考にしながら自分の意見をまとめました。 この内容は『旅遊堂全書』の巻25~30に収録されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "尚書古墳は何巻何冊の筆写本ですか？",
            "answer": "尚書古墳は6巻2冊の筆写本です。"
        },
        {
            "question": "尚書には元々何種類の文章がありましたか？",
            "answer": "尚書には元々今文と古文の2種類の文章がありました。"
        },
        {
            "question": "金文は何時期に伏生が伝えたものですか？",
            "answer": "金文は漢初期に伏生が伝えたものです。"
        },
        {
            "question": "古文は誰が捧げたものですか？",
            "answer": "古文は漢の武帝の時に孔安国が捧げました。"
        },
        {
            "question": "伏生の原本には何つの説があったでしょうか？",
            "answer": "伏生の原本には具陽生・夏侯勝・夏侯健の3つの説がありました。"
        },
        {
            "question": "孔氏の原本には何つの注があったでしょうか？",
            "answer": "孔氏の原本には馬融・鄭玄の2つの注がありました。"
        },
        {
            "question": "梅氏の原本は実際には何のものでしたか？",
            "answer": "梅氏の原本は実際には魏書のものでした。"
        },
        {
            "question": "チョン・ヤクヨンは誰の弟子ですか？",
            "answer": "チョン・ヤクヨンはイ・チョンの弟子です。"
        },
        {
            "question": "唐の孔栄達の尚書正義は何に引用されましたか？",
            "answer": "唐の孔栄達の尚書正義は他の経書の注釈で引用されました。"
        },
        {
            "question": "邱陽・夏侯・馬・鄭の説は何に書かれましたか？",
            "answer": "邱陽・夏侯・馬・鄭の説は史記・説文・左伝・国語、礼記、論語、孟子などに書かれました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 288,
        "QA": 317
    }
}